[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(222) 新手望下#1先

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

前幾日砌左部ryzen5 3600 用兩條8gb 3200Mhz ram

佢nb同dram frequency得1600係咪正常??

同埋我粒U得3.6Ghz但見佢成日上到4.1以上,AMD係咪咁樣架???

1)google ddr
2)turbo boost

太耐無留意
想問銅排一體水呢樣嘢面世未

係末落左

新手JJ想問吓 啱啱電腦嚟咗 但我開完機發現搵唔到ssd 得hdd 但係某情況下都可以見到距 可以點樣做？

呢度係張list

alphacool?

點解你將個windows裝落HDD

錯手 咁可以點

去windows settings度洗機裝過

部機砌左一個月 , 有時會疾到DELAY幾秒 , 開工作管理員睇CPU100%
開左2個模擬器加個GOOGLE CHROME,想問下係咪OVERLOAD,點解決
SPEC:
3500X
gigabyte B450 GAMING
wd blue sn550
ADATA XPG GAMMIX D10 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

新手想問吓 如果想喺屋企connect 公司部機畫圖
想比較順嘅 4000蚊砌一部新機做唔做到

想用AMD CPU 同埋 SSD 其他無特別要求

一個vm 你畀左幾多resources 佢?

Double Data Rate
1596*2咪3200
試吓喺Bios同coolnquiet 同睇吓有冇熄game boost

你第一幅圖咪a2000，點會搵唔到

我用bluestacks 玩手機GAME , 開2個就佔40%
疾機果陣控唔到個滑鼠咁濟 , 勉強打開到工作管理員見到CPU100%
之後就要重機了

上3600 or above

OH 個意思係咪3500X既極限就係2個BLUESTACKS加幾個網頁
比我操到OVERLOAD左

搵到呀 放唔到野入去？ 可以點樣做？

如果你windows裝咗喺HDD，咁你點都要重裝咗先

而家重灌左 但冇ssd就算想放hdd佢出左啲咁嘅嘢

bios讀唔讀到隻ssd

我屌 依家window又裝唔翻 想喊 可以點

裝返windows好簡單

問題係讀唔讀到隻ssd

reboot smash delete go into bios take a picture

想問下想去聯強換RAM既話旺角個CENTER得唔得

已經唔再相信跟機箱嗰啲風扇我base 500嗰兩支slient 2 140mm換番落去入風仲廢過我換走三把垃圾集牌rgb風扇邊個話掂的 哂撚咗我成粒鐘拆哂啲風扇落黎

睇我幾時買哂啲貓換走哂你

A12X25
MIT

大鵰

叫既野slient都係伏
冇風所以slient

一收到部機入bios見到得唔夠1000轉（最盡900左右）已經知有伏 雖然好似無得咁比
把扇仲要係3pin唔係pwm
到底邊撚個話勁

PURE WING 2

已經唔再相信收嗲牌

Dc fan

換顯示卡散熱膏抹甩咗一粒電容
仲超到頻燒到機

定係resistor嚟
咁細粒

解決唔到，因為AMD TRASH

$9000 budget 主要睇片 打下單機大作 間中駁下ps4 switch
如果想加隻24-27" 1080p mon $2000 budget內有咩好推介

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,485

要用Intel嘅可以等多陣等埋第11代?

$4000 budget 主要係想upgrade部機粒U 因為E加我用緊4460 已經成日 cpu 100% 主要係打機同埋剪片 請問E條list伏唔伏同埋Antec P7 Window E個機箱好唔好用 或者有冇其他好介紹 thx

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

總計: $3,518

等到你要換機個陣先換

點打呀大佬你......顯示卡都冇張...

冇咩問題

除非你要光碟機，否則500樓下atx箱就用P82啦
但你塊板matx嚟，nr400都夠

屌 係法奧買左部機
機箱係用Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
佢比左部Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black

機箱都調得亂點搞呀悠二清

見佢今年內出埋?

支牙膏擠得出個陣都2021

唔知係咪真,如果係嘅又可以等多陣

然後佢十月出11, 又漏消息話出12

有張2060

Thx 巴打

跟住咪再繼續等

1650super同rx5500xt 差100蚊
買邊張好？
我見好似有4%差距

係 我由6代開始等到依家都仲未砌

4代等到而家

你聯絡我客服.幫你換返隻

想等3080ti不過真係無機用砌住先
屋企用4k 144mon所以我諗2070s係最基本?
等佢下年出就直接將新顯示卡啪入去
除左要換顯示卡預左成部唔洗換任何野用5-7年都生生性性（唔係好識自行算級同調整）

多工+打機用 筆直唔計顯示卡~18K
同埋想d rgb 走得就走，效能>>>>>>rgb
想請問 g skill 32GTZNC 同 32GTZN 有咩分別，點解差成千蚊
問題有啲多，麻煩哂巴打了

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,199

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP Hydro G Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,069

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

總計: $19,384

500樓下matx散熱好嘅箱有咩推薦
睇過nr400,p82,ps15個樣都幾啱心水
但係想搵隻冇玻璃嘅

500左右，計埋風扇嘅錢

需時幾耐先今日你同事打黎話Arctic P12 X2冇貨 要等下星期先可以有貨咁我加錢換左Be Quiet
而家又要比返部機你再等你換返隻機箱
Between 聯絡左了 Thx

我收左機之後到左我公司.一日後俾返你

但你客服又話4-5日既

4k 144
2080ti都搞唔掂

我隻mon 係姐
我唔洗要4k 144 gaming啊嘛
我4k 30 都ok 架啦

開唔著機，但底板有個燈位又識發光
但所有風扇又唔著，咩野beep beep聲都冇
重新插ram都唔得
呢個情況兩個禮拜前都試過，抬部機落去駁電又著得番。
中間呢兩個禮拜試過打機打到卡住個畫面兩次要重新boot過部機。
又試過開唔到機重插ram又搞掂，但今日就咩都搞唔掂。
呢兩日唔得閒拎去鋪頭睇，呢種情況多數係咩事多？

新手想砌部around$7000嘅ATX機for打機用
想問下下面個list掂唔掂
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,261

仲有幾個問題想問下：
1）求atx機箱推薦, 有冇rgb都得
2）如果想用幾年都唔轉cpu嘅話係咪6核時脈低啲嘅3600會好過4核但時脈高啲嘅3300x？一兩年後啲新game用4核係咪唔多夠, 唔差嗰幾舊水係咪keep翻3600最好？
3）呢部ATX機仲洗唔洗外加風扇？淨係cpu同display card個風扇會唔會唔夠做
唔該巴打

新手砌機唔該各位巴打幫吓眼
11k筆直，主要用黎玩三3A大作同fps槍game上到2k 144，遲啲儲夠錢既想玩埋VR

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
價錢：$599

1 x Cooler Master MasterBox TD500 Mesh ATX - Black
價錢：$690

1 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$71

總計: $11,508

你喺連登出聲咪有得快

你多工做咩
4k gaming買張好啲gpu好過用3900x

多工剪片/砌animation/ps/少少3d rendering
我望過3900x 就好夠唔洗上 3950

4K gaming其實唔係非必要但我有隻4k mon姐
所以依家用住2070s先叫做打到機就ok
所以都係砌住用住先等出年換3080ti, 希望到時淨係算顯示卡就夠做

咁你照用3900x
2070s應該都勉強夠

唔該哂
咁ram同ssd 洗唔洗改？
依家係gen3 evo plus好過gen4?

剪片好似對ssd速度需求幾大，用gen4冇壞
ram唔使轉啦，夠你用

比我一定揀呢個, 已經連左4隻風扇

要逐樣野試喎
先試拆Ram(假設你有兩條)逐條試
入BIOS睇下有冇野Detect唔到?

私下聯絡佢點都要佢送返多d野

理論值VS現實感覺

想問td500mesh機箱評價點，同埋3700x原裝散熱風扇夠唔夠用
唔該晒

好

其實有無啲夾到x570既3600 ram 又無rgb

1650super

大把啦
Klevv Bolt
Corsair LPX
ADATA XPG D10
Kingston Hyper X Fury
Patriot Viper Steel

朝早11點到8點都開唔到機，岩岩冇搞過開機制佢又無啦啦自己著左
發生咩事.......

中性能嘅NVME 1TB買咩好？

部機買左幾耐?
聽落一係底板一係電

Transcend MTE220S
Kingston A2000
Plextor M9PGN+
Samsung (睇budget)

上年8月

要自行拆件debug架喇

Sn550

都夠用嘅 畫質全低
張960推緊xl2411p打r6 都順

我好似整瓌左老婆部機
Anyway, 求List，唔該各位大佬
聽日一早就要仆出去買
Budget都係3k度得唔得
唔得就4k

佢一向係文書機，屋企有張AMD7850

如果onboard卡ok過張7850
就onboard

佢有時會用window movie maker整少少片

要i5, SSD 200GB/256GB,

-------------------------------------------------------------
比佢鬧緊我無果樣整果樣
事源係佢部機用緊低清22吋mon
屋企有多個高清27吋，咁咪比佢用囉
插左又唔著喎，22吋mon又著喎
咁咪估，關唔關onboard顯示卡問題

咁咪拎我張7850插落去比佢試下囉
點知插完之後
開機都無哂反應(有著底板燈)
(佢部機個機箱制本身壞壞地
勁難㩒至開到機)
所以頭先仆出去買個機箱
諗住係個機箱開機制問題

點知返到屋企，連底板燈都唔著
屋企無後備火牛，試唔到係牛壞
定底板壞
所以只好一不做，二不休換埋機

比佢屌緊我無果樣整果樣
本身好地地，搞堆屎出黎

Thanks!!!!

之前list

對唔住，做唔切功課，要做伸手黨
真係好對唔住，瀨緊屎

要箱?

砌部itx 3200g

要丫唔該，cheap雞300蚊箱得架喇

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,505

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,358

其實頭先買左個，返到黎底板唔著燈
聽日抬返去，睇下佢比唔比扣返錢

咁我改番gen3
應該都無野好執了

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,199

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZN
價錢：$2,720

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x FSP Hydro G Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,069

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

總計: $20,375

師兄，第一個係咪CPU黎？
個價錢買唔起i5呀可？

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,199

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZN
價錢：$2,720

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,885

我留番100W轉 3080

intel 唔抵玩
依粒amd 有4核8線好抵玩
要上r5就要+多少少錢,就有6核12線

750w都夠食
雙8pin先最多食300w

算啦，我都唔鬼識，總之好過咦家哩部呀可？姐係上面果張相果個list

有D難諗
如果你肯定張7850係用得既,
中央處理器
► Intel Core i3-9100F 4核4線程 Box (含散熱風扇)
$575

主機板
► MSI 微星 H310M PRO-VDH PLUS Micro-ATX 主機板
$415

RAM (記憶體)
► Kingston ValueRam DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) (desktop ram)
$278

SSD (固態硬碟)
► Kingston A400 480GB 2D TLC SATA III SSD
$485

電源
► FSP 全漢 HYPER K 500W 80Plus 火牛 (5年保)
$339

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $2,380

擷取自飛馬電腦

唔肯定既話
中央處理器
► AMD Ryzen 3 3200G 4核4線程 Box (含散熱風扇)
$779

主機板
► MSI 微星 A320M-A PRO MAX Micro-ATX 主機板
$370

RAM (記憶體)
► Kingston ValueRam DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) (desktop ram)
$278

SSD (固態硬碟)
► Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$620

電源
► FSP 全漢 HYPER K 500W 80Plus 火牛 (5年保)
$339

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $2,674

擷取自飛馬電腦

yes
上面個list好啲

下面係for有土地問題

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x ASUS PRIME A320I-K
價錢：$699

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x SilverStone SFX Series ST45SF 450W
價錢：$420

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,607

上面巴打你用緊matx板

好!
信你

9100f

點都3100啦

sor未轉板

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x ASUS PRIME A320I-K
價錢：$699

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,558

轉b1好啲

平嘛應該都夠佢老婆用
我自己覺得砌3200G好D
同埋其實佢個機箱都用得, 不過我諗佢自己唔識砌

哩啲機箱係咪唔係周圍有
要搵你果間至有， Centralfield，正都係咪無架

3100勁好多
3200都夠佢用

正都有

砌俾老婆，幾樣野
都係細，靜，靚，快
所以我會俾多少少買mini PC

比多少少系列

要靚就上b1

連老婆都搞唔掂仲邊有好日子過

錢係中央正策
咦家因為我搞一搞，要洗三四千蚊都屌哂鬼
要6，7千就出事

mini PC不了
直接砌itx啦

啱㗎啦
邊間咁厚面皮賣個壞箱俾人
比著我一定屌柒佢

屌，唔得呀！
本來覺得b1好似好靚，
有得搞，可能會好鍾意

但剛剛望到部機
有兩個舊3.5，1個SSD

諗住新機返到黎，鳩插返哂啲3.5 HD
個SSD就開個CESKTOP, 搬去新機個M2 SSD 個 desktop 度

咁就最快還原一切

大家明唔明我講乜

唔係個箱壞，係我箱都未拆
再望返部舊機，連底板燈都唔著
殼都唔洗換

b1有兩個2.5 ssd 位

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x ASUS PRIME A320M-K Micro-ATX
價錢：$399

1 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$330

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,537

機箱你拎埋俾人地砌，裝埋windows試用俾你，你返即插即用
有多少少錢加多條8gb ram

但佢有兩個大3.5，1個2.5SSD
諗住鳩插完，read到就算

愛死你呀！！！！

show埋俾老婆睇當換機有upgrade

算啦，佢都唔會理架喇
無啦啦整達啦，聽日仲係星期日
要我陪仔仔同佢
希望一開舖就做第一個客

否則真係等到2046
死硬

其實佢連3k spec同 22吋都接受到
你應該買個靚itx(女性向當然) 殼比佢，可能佢會覺得你升級左部機...

b1

一切起源
就係我換左個4k mon
個HD mon可以比佢

但onboard read唔到
我手多多出事

上面個B1其實好靚，但佢有
2x 3.5 HD
1x 2.5 SSD

要過啲資料會搞到2046
想用最快方法還原

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x ASUS PRIME A320I-K
價錢：$699

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x NZXT H210 Tempered Glass Mini-ITX — Mattle Black
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,855

依個箱都係得一個3.5

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x ASUS PRIME A320I-K
價錢：$699

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — White
價錢：$690

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,746

依個itx有兩個3.5位

B1靚好多
唉，唔知呀我都

難度用3.5過哂去2.5度
係呢，b1可唔以開蓋
插sata同電，等我可以開住蓋搞下

點都好，多謝各位巴打

想問下突然好lag,個畫面定晒格,郁mouse都唔係好順,同埋有時聽到dodo聲係咩問題
只係開緊bluestack同用chrome睇緊youtube

諗住聽日出去買隻750W PSU
本身用緊NEOECO II 550W
暫時心水揀緊下面

Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
FSP Hydro PTM 750W
Cooler Master MWE Gold Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular

上面我知有2隻價錢明顯係貴D
不過實在唔知揀邊隻好
同埋唔知黃金係咪有齊咁多隻揀
唔想等網店

Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular

成千銀
如果唔計呢隻呢

之後發覺關機果時都要好耐先關到
個moon無左畫面但主機d燈都要等成30秒先熄

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Super Flower Leadex III ARGB Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,169

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

依啲都冇問題

行下HD tune

順便問下EVGA D牛覺得點

都唔差Super Flower代工
但hk冇代表入

條片係gaming分別，同剪片係完全兩回事嚟

都係嘅, 不過我係覺得唔係幾部平排擺埋一齊係feel唔到個分別
當然買野就睇budget啦

gen 4仲平過evo plus

Evo是信仰
我睇第一版個excel覺得PNY性價比幾好, 我等埋550就應該砌黎試下

想問下，佢最盡係用windows moive maker
平時係用words, 同Excel

咁1條ram定2條ram?
怕16gb佢用唔哂，哂錢

另外張舊卡AMD7850其實係咪不值一用

牛500好，定350其實乜都夠？

7850勁amd 3200少少
但用3200 200w牛就夠
而家點都上8*2 雙ram性能上有+成

350牛夠了

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450 GAMING PLUS MAX ATX
價錢：$730

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$645

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x MSI OPTIX G241VC 24" 75HZ CURVED AMD FREESYNC GAMING MONITOR
價錢：$1,299

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,781

暫時主要係玩LoL同開bluestack掛機
食雞想試下玩
咁砌法洗唔洗換個6GB顯示卡?

新手砌機
6k筆直 連埋windows
平時打下csgo gta
1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$340

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,016

1650玩1080p冇問題
最大問題係ssd唔好用8200pro,你會炒粉炒

PUBG好似好食顯示卡, 睇下你想開1080玩定1440
我建議唔好用SX8200, Plextor/Trenscend/Kingston好過

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,996

見8200算新 又係pro

轉sn550

巴打你頭兩個係個網度唔見
咁用Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280?
但個介紹速度差成千幾
同埋依塊版係咪要額外買wifi 藍芽 同音效卡?

WD Black™ SN750 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 with Heatsink
依個?

用得sn750就會再上賣970evo plus
你冇咩筆值就用sn550得了

你買ex950都得

咁用sn550
就咁睇散熱會唔會唔夠?

咁有冇EX950?我睇太多個網唔記得邊個有邊隻SSD
呢塊板冇Wifi同藍芽, 你要用要出 Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX

你怕cpu熱就+u12s

有ex950 貴少少
但我揀左張wifi卡係6同埋藍芽上到5.0
分別唔大?

咁你用番你張Wifi card啦
因為Onboard無得upgrade, 同埋應該都貴少少?

我揀個個貴60蚊

是但啦你岩用就得架喇
人人要求都唔同

更新版
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450 GAMING PLUS MAX ATX
價錢：$730

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x HP EX950 512GB M.2 PCIe 3.0 x4 NVMe 3D TLC NAND
價錢：$699

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

1 x MSI OPTIX G241VC 24" 75HZ CURVED AMD FREESYNC GAMING MONITOR
價錢：$1,299

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,395

咁散熱同性能上算ok?
同埋想問下邊度出聲
塊板寫左AUDIO BOOST :使用錄音室等級音效，提供最逼真的遊戲體驗
姐係乜

牛可以用
Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold 或 FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
平DD
Antec我用過, 換過一次, 其實保養方面都OK
FSP就其他巴打推薦
因為你1650Super其實都係話要用350W, 有500W都好夠
如果你budget唔緊, 我會建議你睇睇D mon有冇靚D嘅

AUDIO BOOST 呢D gimmick野黎啫應該

係喎 隻牛over左
mon方面係驚張顯示卡頂唔順

budget鬆動但唔想嘥錢
想換咗而家張甩咗個SMT cap嘅卡, 有時會crash game

等唔等八月出新卡?

AMD下一代超越80Ti嘅機會高唔高?

新機買完返黎部機風扇聲極嘈，我用asus底板,但就算入bios set低左個轉速 (set到靜音)都係好大風切聲，完全冇減低過d聲
有咩解決方法

睇吓係咪3pin
3pin就無得變速

問多最後一次就差唔多出去買
你覺得2080 super計埋超750w夠定上埋850w好
1蚊1火 好似上埋又無所謂 但又唔想洗無謂錢

CPU 係 四PIN
機箱係3PIN
但機箱兩個3PIN風扇都會咁嘈?

4代等到9代就落坑了

最近決定上水

高轉速實嘈
4pin高轉速嗰陣都會嘈

自己換啲屎扇落去

3pin都有得變速
有啲底板支援DC模式就可以用降電壓方式令到3pin風扇降速行

幾實750w夠
你之後會再升級就850

卡就短期唔搞住架啦
ryzen tdp又唔係特別高
好似都無乜需要咁高w

長知識了

CPU Intel® Core™ i7-9700
Motherboard Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
SSD Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Case Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

新手想換機
預大約10k左右
見悠二依個list ，想玩total war three kingdom 開到high既
依張list夠唔夠？
另外想加多隻hdd同要WiFi 上網(依加用緊net gear r780)
WiFi 上網想去到最快應該加乜WiFi 上網卡好？

伸手黨乜都唔識

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,899

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,994

巴打我重想問 如果我用450W 既牛推唔推到 E條list同埋張2060 定係最好換550W既牛?

請問各位師兄4tb 3.5 hdd 買邊款好？
主要想買尼bt & save av

error scan又無野

部手提電腦個充電燈唔識着 拎落街話係壞底板。想問下荃灣，黃金有冇邊到信譽良好可以搞

Budget 6500-7000

AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4$1549

砌機服務$80

WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD$299

Antec NX Series NX550 80Plus Bronze 550W PSU$399

G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram$275

Cooler Master MasterBox E300L MATX - Blue$299

Gigabyte B450M DS3H M.ATX$670

Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD$1029

ASUS TUF Gaming GeForce®️ GTX 1660 SUPER™️ OC Edition 6GB $1999

Total: $6874

想問機箱，睇中左fractal design define mini c，另外thermaltake h17都得，仲有冇把打有其他推介，要深度大約40cm

筆直$8000 求評

有筆直啦 $8000 list 求指教

laptop零件極難搵, 因為廠都係搵OEM customise 板去fit佢地要嘅其他零件
你而家係淨係粒燈唔著定叉唔到電?
如果真係想整我建議去新高登, 睇下會唔會有師傅幫你睇到係邊到壞

唔知你個張咩牌子
求其睇giga個張話要500w

一時開到機一時開唔到機 因為我冇用手提電腦個電，就咁靠個牛比電

咁聽落唔係插頭問題的話就係底板問題
有冇聽到電流聲?
同埋冇保養? 整laptop我淨係知新高登同福華有好多間, 但邊間好我真係唔知

NR400?

AMD可以用3200/3600 mhz ram
板用 B450M AORUS ELITE 多DS3H一個M.2, 幾個USB3.1
個機箱散熱設計好似普通(定係你要CD ROM位?) 可以睇睇Q500L

冇保養啦，問過廠佢又話停左產，叫我自己搵鋪頭搞，所以我就想搵間可信既檢查係咩事，因為樓下果間睇都唔睇搵隻牛插入去就話底板唔搞。但係部機係時得時唔得，好似e家咁又得，佢到機又順暢，打機睇戲做野都唔會有問題，又唔會話突然自己熄機 重開機咁

我自己會估係老母板上面D針腳鬆左, 但好難講

Gigabyte 既 GeForce RTX™ 2060 GAMING OC 6G

SilverStone Precision Series PS16 Micro-ATX ?

拎出去檢查下先，最緊要係可信

平時多數睇片同打機，對電腦零件冇咩認識，麻煩大家幫眼睇吓
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$675

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$540

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x Acer 24" 1920x1080 ET241YBMI Frameless Full HD Monitor
價錢：$1,090

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,616

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Acer 24" 1920x1080 ET241YBMI Frameless Full HD Monitor
價錢：$1,090

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,645

請問呢個LIST夠唔夠打2K 遊戲
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,636

thx, Google 下先

thx

就出十代 i5

個FD見到想買 有冇伏 HK$13,588
AccessPoint{5月強勢優惠!(送雙排水冷散熱!)(連正版WIN10)高階VR+I9 9900KF+RTX 2080 SUPER 8G+DDR4 3200 16G RAM水冷電競組合!(即Like即減100!)+MSI Z390 A-PRO電競主板+CRUCIAL P1 M.2 500G SSD(讀取速1800MB/s速度超乎想像)

伏撚過閪

呢個價錢用白牌火牛+不知名牌子水冷已經可以唔使睇

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,620

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA600E 6TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 2TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$2,120

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Phanteks Revolt X Series 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,980

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,479

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $32,697

打算跟悠二條2080TI LIST
我想問水冷同風冷效能爭幾多
我自己傾向風冷多d 我驚我臭手 水冷漏水

個個都幾皮砌部機

我呢d垃圾砌左十幾年砌左六七部都未試過過10000

full budget ?

35k

Air Cooler List :

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,770

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA600E 6TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,260

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Super Flower Leadex II Series 1200W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,689

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Satin Black
價錢：$1,200

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

3 x Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan
價錢：$495

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $33,450

CPU: Ryzen 3700x

2550

MB: ASUS ROG B450 ITX

1100

PSU: Corsair SF600 - 600 Watt 80 PLUS Platinum Certified

1059

Fan: NF-A12x15 PWM x2

400

Cooler: U12A

750

RAM: G skill trident z neo 3600 2x8

1500

SSD: Western Digital Black SN750 500gb

700

GPU: EVGA xc gaming 2070 super
549.99 usd

Case: Lian Li TU150

899

大家覺得呢個itx list如何
budget 14000

先講明Noctua NF-A14 PWM 140mm Premium Quality Fan可以不加

香港有冇舖有evga 顯示卡 牛 買

係
最多14000

1 x AMD Ryzen™ 9 3950X
價錢：$6,620

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZNC
價錢：$3,620

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA600E 6TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,260

2 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,080

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Phanteks Revolt Pro Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,300

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $34,947

風冷唔夠壓3950x
只能用360aio

NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler好得過
corsair icue h150i pro 360mm

D15都可接受，但都係360aio好過風冷
pbo越低溫越高頻，我建議買到最好姐，睇下位巴打點揀

之前買咗部oculus quest玩VR，見出咗新half-life forVR
有啲想砌部PC玩VR，因為一路都用緊Mac
但見呢排咁多新聞出新hardwave
係唔係等多排好啲？
唔好意思，因為真係冇留意開PC，所以有啲伸手

sf600唔一定要買白金版，睇你需唔需要佢長時間都係風扇停轉狀態，同埋想唔想要佢啲配件+編織線
同埋你a12x15係裝機底定前後？建議你2把a12x15機底，1把a12x15機尾，1把a12x25機頭

我驚我臭手 水冷漏水
佢都唔想用水冷喇

冇代理

BUDGET

講俾佢知水冷好啲
佢衡量完溫度同運氣之後點揀都唔關我地事

勁過h150i pro
x73 = h150i pro xt

岩岩整哂之後發現唔係機箱風扇嘈，係張Display卡風扇嘈.
有冇大佬有解決方法

msi afterburner

我諗10k左右ok？我屋企仲有個濕9mon係度，反正唔會主力用呢部pc，垃圾mon夠用啦

反而想知有冇可能砌到好細嘅case，因為仲有部iMac係度，土地問題

想搵個ITX機殻
1. 裝到30cm GPU
2. 後面裝到240mm 水冷cpu cooler, 仲有一個位裝到一把機殻風扇
3. 兩個Sata 2.5" or 3.5" 位
4. 其中一個側面係透明
5. 裝到標準size火牛 唔想用SFX牛，好撚易壞
6. 唔想用mAtx 機箱

想問普通睇片同打機嚟講，係咪冇需要等十代i5唔該巴打

Cpu 風扇 裝上方都ok
但好多機箱裝完atx牛 gpu得返20cm位

好似得賊船380T? 有冇巴打推薦

FD NANO S
INWIN 301

INWIN A1 PLUS

係
10代只買i7以上

竹快子

sentry 2.0極慳位
不過香港好難買，要買clone+要自己砌

h200i

無野了，原來係有條線卡住係display卡個風扇度 夾硬整開左佢就得

nzxt h210?
evolv itx?

上佢網站睇咗下，真係好細，但散熱真係好牙煙

睇你想塞啲咩入去，6核左右問題唔大

好唔該哂巴打

老母板同cpu收咗皮，想問下10代幾時會出？如果唔係太耐可以等埋

如果真係仲要一排我就直接amd yes算

唸緊3900x + ASUS ROG Strix X570-E

如果十代應該就10900k + rog hero

20號出
10900k熱到

shit，聽完大家介紹，依家仲難揀
fractal design define mini c
thermaltake versa h17
cooler master nr400
呎吋上都岩我屋企
本身有3個hdd，得nr400可以裝哂
不過可以掉咁個
不過個人鐘意mini c同h17
nr400太多網，好樣衰同埋一定勁積塵

有冇達人俾d意見

fractal design

比其他有咩好既地方，話哂貴，2，300

我應該月尾先買料，咁可以睇下10900k係咪真係熱到360都壓唔到

係99k 360都唔得啦

360連9900k都壓唔到？咁10990k可以點

360都要睇牌子，ROG Ryujin 360/ Z73/X73呢啲咪好啲

想問吓Corsair CV Series™ CV550 550W 呢隻牛易唔易壞

我都唸住換x73，不過都係睇10900k咩料先

早兩日問20號出
但得高階板出先

我見好似有rog hero，但得wifi板，唔知佢係未出冇wifi嘅定係今次z470 hero得wifi，唔通要硬食wifi板貴幾舊？再落就係apex，但見佢得兩條ram槽係想點？

hero再上就冇乜可能，太貴，一係就再落買ROG Strix Z490-E Gaming

同埋佢recommend 240壓10900k真係冇問題？

9900K小超都至少要280起步 仲會上到80幾90度
佢240係講緊壓默頻

3000蚊
希望用M2 SSD
主要上網文書 要細機箱
求list

versa h17 入風麻麻 膠側板
NR400 吸塵機

屌遲左睇到
已經買左nr400

CPU
- AMD Athlon™ 3000G 3.6GHz 4M 4 Core 4 Thread 65W AM4 $479
主機板
- ASUS PRIME A320I-K ITX $699
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19 $255 SALES
$499
火牛
- SilverStone SFX Series SST-ST30SF 80Plus Bronze 300W SFX PSU $328
SSD
- Kingston A2000 250GB PCIe NVMe M.2 SSD $379 SALES
$545
機箱
- Sharkoon Shark Zone C10 ITX (缺貨中) $290
產品: $2430
砌機: $80
總額: $2510
淨番D錢你睇下加大隻SSD定揀其他機箱定揀隻好D既牛

邊間呀?問下有冇得改

我見佢最多又好似120AIO,當然我最驚係張display card

go see see PSU tier list

咁多年都仲係唔識買老母版
到底唔同廠分別係點

我買開gigabyte
用過一次asrock真係麻麻

今次想試rog

我慣左asus但愈來愈貴

睇果期邊間足料，性價高 x570就係技姦抵屌

3700x
H115i
用左幾日發現打機有啲 chok chok 下, 睇溫度(core temp) 113度
原來鬆左
最後 1.2v 60度 idle

想問下amd 3600配rtx2060super有冇需要加cpu cooler?

113度

實際應該唔高過95 可能軟件bug

就錢就+

Idle都60度

屋企唔似server 有恆溫系統

就係冇
唔oc 應該唔會爆炸？

唔超冇問題

呢個我有睇到, 所以放棄左
但睇睇下原來antec vsk 10同cm mb400l都岩心水WO
以上2隻入風都OK, 2隻都299同FD mini c 638差一倍
要親身睇下差係邊先得

用原裝散熱一定要自己set電壓，pbo太高太熱
我之前玩apex +discord 720p Streamp Stream可以上到93度

鋼水有分別

愛國者

依家用緊聯力, 都知貴D 鋼水好D
但又唔係車, 都係擺係屋企, 唔會爛
FD係咪都係支那做先
如果唔係支那做, 優先揀

機箱風扇
2前一後>1前1後1上

正常
風冷一條直線出
一把入風畀顯示卡

display 係唔係有3fan 上3fan
同埋係唔係 3fans 快 2fans 幾fps

想問下，我想玩Synology nas,
咁樣硬碟要唔要買nas專用硬碟？or普通硬碟就可？

如果用AIO好似又唔同講法

會超頻可以上

好 唔該晒幾位巴打

都得

其實係咪 keep 單就有保養？啲盒冇位放

有d 盒有代理貼紙 / CODE 你望清楚洗唔洗
最好打去代理問

求25k - 30k全能list 唔連芒
機箱，capture card 另計

目標: 5,6年內打機可以full effect享受EYEgasm
所以鎖定2080ti做gpu, 未來儲返d銀兩會可能再加多張....然後再換個芒...

打算今年年中>年底買 (會考慮3080ti)

使用習慣: 唔會關機, 唔超頻, 2/3D繪圖, 剪片, Live stream, program, vm(長開), 會裝多個OS(不過用最多都係window)

偏向Intel, 從來未用過amd, 但見最近好多推薦都係amd, 無所謂，只為能夠長開穩定又長命耐操勞的話都ok

風冷最好, 希望推薦埋heatsink風扇, 水冷未試過用, 但都分別想知道

機箱唔需要華麗燈飾同落地玻璃,唔需要外表, 最緊要有隔塵網

考慮3080ti
出咗先算

budget 萬4蚊到
請問下呢張LIST有冇咩大問題?

AMD Ryzen™ 7 3800X
$2,790

ASRock X570 Phantom Gaming 4 ATX
$1,260

G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-16GTZR
$1,260

Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
$850

Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
$5,899

Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
$679

Thermaltake View 23 TG ARGB ATX 強化玻璃中直立式機殼
$730

Noctua NH-D15 140mm SSO2 D-Type Premium CPU Cooler
$630
total:$14,098

年中年尾可能amd zen3都出咗，不如你真係要砌再講

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,120

1 x HP EX950 512GB M.2 PCIe 3.0 x4 NVMe 3D TLC NAND
價錢：$699

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake View 23 TG ARGB ATX 強化玻璃中直立式機殼
價錢：$730

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,106

見悠二已終出左i5 10400 仲平過9400
等埋中階板出就屌得

想問候下係咪所有ITX箱都會好嘈？ 新機用itx個風扇好大聲

咩case 你又唔講

Nzxt h200i

不意外

仲用緊7年前 i5 3470，室溫30℃ ，idle 45℃，風冷Hyper 212。想要翻呢個溫度，應該Intel 定AMD?

be quiet! Dark Rock Slim 好似效果都唔錯, 3900X都可以壓係80度以下
個樣又靚過貓屎

一直都係ok架呢個價位大部分都係4鍍鎳熱管+銅底,性能都係無咩大分別
但佢賣$399 同價我寧願用U12S 貓頭鷹靚風扇 spec上都多一條熱管
除非真係唔要屎色

筆直 5000－6000

CPU
AMD RYZEN R5 3500X 3.6GHz 32M L3 6 Core 6 Thread 65W AM4
$1110

主機板
ASUS PRIME B450M-A
$599

顯示卡
ASUS ROG Strix Radeon™ RX 5500XT 8GB GDDR6
$1920

RAM
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3200MHz 1x8GB F4-3200C16S-8GIS
$269 X 2

火牛
FSP Raider II 550W 80 PLUS Silver PSU
$489

SSD
Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
$610

機箱
Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Black
$399

請指教

你睇真D先
裸機測試 124W既時侯 800rpm壓到80度

會打機？

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,065

連登式壓到 你識乜野

屌原來係裸機
都係裸機+鴻運扇勁D

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,014

3500x不了

感謝感謝

但可唔可以講下點解唔要3500x同唔用 amd graphics card

NF-A12X25

有品味

3500x唔抵玩，要6核只買3600
A卡，嘅driver會玩死你

budget 大概$6000
主要for打機

1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$640

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,356
請問呢個list有無問題？

定係應該比多少少錢整呢條list？

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
價錢：$630

2 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$640

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$295

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,933

求各位指教

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,984

Thank you 巴打
但想問下 3500x同3100有咩分別？
同埋2060 oc 同 2060 super又有咩分別？

3500 6c 6t
3100 4c 8t
多核性能差唔多

你有時間就等3300x
仲有幾日先有得賣
2060s 勁10%到

感激不盡

你有時間就等3300x
未有得買
打機勁過3600

請教下

ryzen 3600,用緊 stock cooler
打 ac Odyssey cpu 去到94度
打算換cpu cooler
noctua u12s 同u12a 分別大唔大（值得比貴300蚊？）

spec
ryzen 3600
rtx 2070
nzxt h200

3300X + B550 幾時先出等到杯紅酒都臭晒

值
U12a兩把fan散買都要500蚊

但有冇需要?其實U12S都已經好唔錯

U12s夠壓3600

各位師兄有無300蚊左右cpu cooler 推介

1151

3600用a320不如唔好買

AX/AS120
Scythe SCKTT-2000 KOTETSU Mark II 虎徹貳

唔該曬

想問問係Faroll砌機係咪完全唔包window 要另外再加錢買正版

等緊年尾, 但個版usb開始死死地

A320只有允許你ram oc

我自己覺得
itx散熱環境苛刻啲，cooler買好啲會彌補到
可能都有人覺得itx本身散熱差，買咩cooler都一樣，唔值得買咁貴
睇你自己

Thanks

入塵/潮濕點算

9900k用以下邊塊板好啲
Gigabyte Aorus Master
Asus Rog M11 Hero(Wifi)

Aorus master
雖然gigabyte個bios柒柒地

筆直18,000~19,000
應該經常開7x24
玩vm，模擬器掛機
想5年內玩2k大作
想問而個list有冇問題?
考慮緊風冷定aio

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZR
價錢：$1,540

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$928

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,650

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital White
價錢：$799

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,415

請問8000蚊唔包顯示卡應該點配好打機用

考慮giga aorus elite嗎
宜家tuf個價有啲貴
係要rog卡就上oc edition
其他算係咁

giga 個list 應該點執法?
同埋想問埋洗外加兩隻風扇係頂抽風?

3700x list:

風扇機箱帶四把夠啦
hdd一定要企業版?要就你自己換翻 平常打機裝資料普通版夠用
3900x list:

想用盡筆直可上3900x

3300x cpu usage 多10%
計埋將來d game
都係6c12t 屌打 4c8t

等10700k
i7價買到9代i9

見到有張煙佬2070 2799
想屌一屌佢

筆直14K~16K左右
主要用黎睇片多工做野用 打機既話2K 有60 FPS都好嫁啦
頭痕緊到底3900X+X570+5700xt賭amd drvier冇事
定係3700x+b450+2070SUPER好?

想問下裝game 用
wd sn550 vs kingston a2000 邊隻好d？
見一款有dram 一款冇

裝game無咩分別
但係睇連續寫入就sn550穩定啲

ok
新手問多句 係咪都係5年保

家陣連入門Z490都十幾相

正常的

鬼叫8200 pro唔生性咩

我都搞唔清邊隻好D
SN550 dramless比人插到仆街
500GB果隻版比人話用到降哂速

你睇下啲評測
sn550用完40gb cache之後穩定800mb寫入
a2000就心電圖咁跳法，平均得400幾mb
但係dramless對壽命有無影響就真係唔清楚

新手想問下,預8000左右,唔連MON
主要打機同睇劇,用開到中效就得
不過有個特別要求就仲平時有儲開劇
都分開左幾隻2-3TB HDD,都差唔多有10年啦
好驚就快壞會無哂D劇,想買過隻新HDD
最好容量大,無咁易壞,方便繼續儲劇

THS,想問下部機最多可以加幾多個HDD?
有無得加4-5個?因為諗住4-5年左右唔換機
同埋HDD買邊隻好?睇價錢好似依隻最抵屌
Toshiba Enterprise Series MG06ACA800E 8TB 7200rpm 3.5 $1,240

Sn550只買1tb

睇底板有幾多sata頭了
你咁多片又想儲點解唔買NAS?

你要睇埋底板,呢D要搵人解答
但你想擺4-5個HDD,你就起碼要換個機箱
你呢個機箱擺得2個3.5 HDD

mon咗大家幾個post，抄咗下面個list
筆直6000，想問大大意見
唔超頻，一般上網同普通低度打機
想有齊SSD同HDD

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,946

冇問題 go go

NAS睇過下,但好似要2千幾
夠買幾個HDD
如果機箱裝到就唔諗住買

各位師兄好 小弟乃電腦硬件新手一名 對所有硬件型號 牌子 效能一概不通 還望各位師兄指教

小弟想砌部機 但對電腦硬件毫無認知 因此想乞求一套砌機List

Budget：$3000-$8000（小弟唔太清楚一部電腦需要幾錢 所以Budget範圍咁廣 因為小弟學生哥一個 希望越平越好）

電腦主要用途：打機 唔需要直播或者錄影

個人需求：可接受遊戲中/低畫質 最低可接受60fps 冇其他特別需求

現在使用的mon類型：呢個真係唔清楚 還望各位師兄指教

i3-6100可唔可以係B365老母板度用？

1080p 60fps

請問師兄係咩意思？

現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz

no

請問點睇㗎？ 因為部電腦壞咗 冇得就咁上網睇

因為降速？

睇mon 型號

Yes

我睇個官網
內建於CPU：
1個M.2插座支援Socket 3，M key，type 2242/2260/2280/22110 SATA及PCIe 3.0 x4/x2 SSD (M2A_SOCKET)
2個SATA 6Gb/s插座 (ASATA3 1/2)
內建於晶片組：
1個M.2插座支援Socket 3，M key，type 2280 SATA及PCIe 3.0 x2 SSD (M2B_SOCKET)
4個SATA 6Gb/s插座 (SATA3 0/1/2/3)

姐係裝到2個定6個?還是唔喺睇依度??

其實裝game夠晒用......打機
D咩降哂...黑人問號?
又唔係用黎大量工作讀寫

但nas好用好多wor...........
同快..加上而加好多都網上睇到
你課就有了

鐘意DOWN高清慢慢睇
十幾年後想睇返都仲有得睇

睇budget應該買550 500gb thx咁多位

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,055

1080p 最平

感謝師兄指教
螢幕型號為ASUS VH197T 螢幕比例為16:9
小弟不才 解像度同更新頻率搵唔到 請師兄見諒

感謝師兄指教
小弟平時玩開R6 OverWatch LOL等遊戲 請問以上電腦能否應付呢啲遊戲嘅中/低畫質呢？

一定得

你個mon係720p

唔係21咩

失禮晒 見笑啦
個mon得720p只係會影響畫質 唔會影響效率？

唔會影響效率
冇咁清啫，冇咩問題

你呢個係老母板嘅spec，老母板插到6個HDD但你case擺唔到嘅話咪又係冇用，除非你case有位就求其亂擺

感謝師兄指教 小弟無以為報

咁佢條LIST要換咩機箱先得

想砌部新機 筆直11k以下
呢個spec仲有冇野可以執

主要打機(有時直播)+間中執相剪下片
Moon 27吋 2k 144 至少有高畫質 希望全開都60fps以上
想可以出多個副moon 27吋 2k 60 (optional)

Spec:
Amd R7 3700x
Gigabyte B450 Aorus pro
Gigabyte RTX 2070super Aorus
Adata XPG D60G (2x8GB) DDR4 3200Mhz
Or
Gigabyte Arous RGB (2x8GB) DDR4 3200Mhz(w/ demo kit)
Antec HCG Gold 650w
Antec NX310
Total: ~$9800

板卡都有燈嘅就想一樣廠統一返燈效
Storage方面有未開嘅所以唔考慮換
機箱風扇同散熱應該之後再算
Capture card應該會後加 for console

依家用緊i7-4790+GTX970(3.5GB)
換20定30系列都會feel到好大改善
應唔應該等埋30series先換？
(7nm + 期望Ray Tracing食少啲運算)
上面個spec轉2060頂到30出先轉又化唔化算

唔知會唔會太離地呢個筆直尼講要求太高

你呢個case淨係擺到兩個3.5" HDD同兩個2.5" SSD

想要隻2.5 HD 1-2TB推薦邊隻？

本身用緊m.2 WD SN550
想要多隻hdd放野only

想幫人問下, 純打機 $5000 行 AMD 組合 還是 INTEL 組合會比較抵D?
有無LIST可以參考下, 雖然上網望過下但每條LIST出入都幾大。

有無咩垂直風道嘅itx機箱好介紹
見NZXT H1好似唔錯 但顯示卡個位好似會好熱

evolv shift

amd 3100/3300x
intel 9400f好快要退役不作考慮 10400f又未有板啱用

3600 不考慮?

補充句佢淨要 CPU + DISPLAY + RAM 16GB + PSU + CASE就可以, 唔駛SSD果D。

5000打機上唔到3600

淨要 CPU + DISPLAY + RAM 16GB + PSU + CASE 都唔得?

只打機3300x勁少少

好多TECH YOUTUBER都話等到就等埋先買
而家買係無著數
如果等唔到我覺得不如3700X轉返落3600
跟住換THERMALTAKE GF1 750W牛
都係貴你揀個隻90蚊

呢個箱顯示卡熱過閪

想問下自己買完零件
想搵人砌機 應該點做
因為自己唔識集線穿插個啲

多謝大家意見
決定買 u12s
網上睇測試，2者分別差4度內

SSD可以唔要?成千蚊先得1TB好似貴左D
平既HDD 1TB好似300幾就有,或者我將D劇過去新HDD
再用舊HDD裝WINDOW,應該得?
我根據之前條LIST,換左HDD同機箱,
機箱換左火牛洗唔洗換?唔識睇裝唔裝到隻牛

B460 應該都好快有

要發熱量再大 先會有更加明顯既分別
同埋CPU用咩塔散 個發熱量唔會有分別
就算用到U12A 機箱既對流做得唔好一樣冇用

SSD 係FOR你裝window/game 個D,打機,開機都會快D
你要擺片就放係HDD到
機箱只係FOR你擺野,唔關火牛事

明白

原本:
I7 6700
MSI B150M GAMING PRO
KLEVV 8GB DDR4-2132
MSI GTX 960
請問想用5K 升級電腦，呢條LIST 有冇問題?
1 x AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,110

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x MSI Radeon RX 5600 XT GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,699

總計: $5,019
唔該巴打

3500X 不了
只買3100 /3300 /3600以上

a卡 最好唔好買,driver會玩死你

5000蚊用晒嚟買卡

請教下各位
如果唔打機 Budget $4000左右
ASUS ROG STRIX 2060 Super 同ASUS ROG STRIX 2070
揀邊張好?
夠做SVP+madVR 2K片就得

佢唔出b460嘅話一定俾amd收皮
依家得高階板 得i7 i9先會砌得落
中低階板全部砌amd
依家10代intel 都叫做有得同 zen2打吓
遲吓出咗zen3分分鐘又被收皮

2070其實係咪停產左

請教一下$8xxx 打機呢個組合係咪差不多 因為仲要阻少少錢買Mon
同埋宜家係咪多數砌機都會加錢買埋正版Window

windows自己裝 之後買oem key

有幾難你睇一小時砌機片同說明書

而家呢個moment唔會砌intel
一係你就等埋新B板出10400F, 一係你就揀AMD 3100/3300X/3600
Graphic card我自己覺得2060S同2070差太少, 直出2070效能高DD
牛550W係基本, 我自己黎講會預多100W上650W
你呢兩條ram打機會慢少少, 不過你堅持9400F既話都還...可以既...
我會比多少少買CL14/16

咁多位巴打，想請問一下如果部機成日睇一陣片就過熱跟住自己斷電，會係有機會係邊幾度出左問題 ? 因為部機都大概用左7年，唔計呢個問題的話，其他上網、開機都好順，諗緊換唔換過部新好。

15k budget 打機 2K 144hz
呢個list 可唔可以換走D RGB件?
定係熄左D燈就算

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,910

仲9代

1 塵多
2 CPU散熱器
3 CPU散熱膏 <-最大可能
先檢查2係咪運作正常, D扣有冇鬆/爛, 風扇有冇著下停下, 如果都冇既話DL呢個睇下係咪去到超過100度熜機

我本身用 3600 stock cooler 打 ac Odyssey 96度，依家70度... 好好多啦

爽，機頂加咗幾把 P12，D15S 換咗把 P14，真係涼咗 (5-7度左右)！

新手唔識電腦野..巴打們有無野執? 筆直$9500 萬分感激!!!

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS ROG STRIX B365-F GAMING ATX
價錢：$1,199

2 x G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C19 F4-2666C19S-8GNT
價錢：$560

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Corsair Carbide Series SPEC-DELTA RGB Tempered Glass Mid-Tower ATX Gaming Case — Black
價錢：$629

1 x Antec A40 Pro CPU Air Cooler
價錢：$198

2 x Cooler Master MasterFan MF140R ARGB 140mm Case Fan
價錢：$296

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$136

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,407

Noctua扇唔係勁過Arctic扇咩?

D15S 嗰把我換咗兩把
最尾都係唔知點解用用下會好嘈

如果你堅持要用9400F, 唯一意見就係用塊平D既板, 加多條ram

seagate 隻hdd 用咗4年到 壞咗
諗住買翻隻1TB/2TB 想問下應該買咩牌子好?

唔該巴打！

3300X打機嬴3600 5-10fps咩玩法

Overclock完勁過3600 唔oc都平排 3600點搞

東x/we

Hz高啲

啱，AMD TRASH.

6C12T始終有優勢, 尤其係多工處理上
同埋難保過兩年D大作多核優勢大D

其實我見到10400F都開始有貨, 雖然要挨貴板, 你唔嫌貴都可以睇下先決定
而家出9400F真係幫人清貨尾,因為10代出,新1200板又跟住出
9400F同LGA1151板好快就跌

最近想買張顯卡 打機有啲LAG
cpu: i5 4460
顯卡買gtx 1660 super 會唔會bottleneck?
諗緊買1660 super 定1650 super好

係顯示卡先啱

有冇SSD

冇
乜關事架咩? 小弟唔識野

不如上多隻SATA III SSD裝windows
Ram有幾多? 打開咩game?

想問下巴打 散熱夠唔夠 仲有冇野改? 萬分感激!!!
１Ｘ AMD Ryzen 3 3300X 4核8線程 Box (含散熱風扇)
價錢：$999

1 X MSI B450M PRO-VDH MAX Micro-ATX
價錢：$ 560

2 X Kingston ValueRAM DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB)
價錢：$ 590

1 X WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
價錢：$580

1X GALAX GeForce® RTX 2060 SUPER EX (1-click OC)
價錢：$3100

1X Cooler Master Elite V3 230V 600W
價錢：$325
1X GAMDIAS Talos E1
價錢：$368
總計: $6786
唔該晒巴打

8gb ram
最近玩gta, assassin's creed odyssey

開最低效玩

用notebook 玩仲順
所以諗住買張顯卡喺desktop 玩

其實都係...等10代出完 我再砌返依個LIST,應該會平幾舊水?

又黎

想屌

自膠
顯示卡先啱

睇你有幾多BUDGET

顯你...

加條8gb ram好平啫
4460都6代之前, 一定有bottleneck
同埋用緊咩牛/本身係咩graphic card? 1660S要插電, 1650S就唔洗

本身用緊內顯, 隻牛好似係450W

呢條Ram唔超頻都OK
牛可check 揀隻B+以上既650W (2060S suggest 550W), 你呢隻係Tier E, 想係房放煙花都可以用嘅
機箱中門大開, 多D吸塵

不論你到時揀砌10代定砌9代都好過呢個時間點砌9代

咁睇budget做人啦
加條ram, 加隻SSD可以加快你讀game速度幾倍, 1660S勁1650S都幾多
你睇Odyssey個段都幾明顯, 爭廿幾個frame per second
當然你粒U同片粒8700K有距離啦, 但降少少quality上60應該冇問題

唔該曬巴打!!!!

Thx 巴打好有用 估唔到火牛都有咁既tier list

Agger 我都係等緊
不過多數都砌十代啦 等中階板出

其實9代都唔會平好多

For 打機睇4k片

巴打幫手睇下o唔ok?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,850

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x WD Blue WD20EZRZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Cooler Master MWE Gold Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$759

1 x Antec Dark Fleet Series DF500 RGB Gaming Case
價錢：$588

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,449

推一推

嘩，b450 會support 到去 zen3 同 ryzen 4000 嘅 cpu
咁睇嚟都係買返 b450 老母版算啦

amd今鋪都幾柒

無玻璃無咩選擇啦antec p5 望望佢
再唔係windows膠板focus g mini得唔得？

但AMD都戴晒頭盔
講明唔會第一時間出，可能有Bug，唔可以降級之類

到時二手可能出現可以用Ryzen 3000或以下既B450版 同 只可以用Ryzen 4000既B450版

總括黎講即係而家出機出3300X定3600 好

3300 x

用緊藍寶石nitro+SE rx580
flash 完bios個GPU clock 都係上唔到Default clock
開furmark都係得1100-1220Mhz
要用TriXX software推power limit +50% 先做到1430Mhz 預設速度
係咪有野set錯

想問下如果想用i5 10400，入門級底板用邊塊好（筆直700有冇可能）？

入門未出

外置硬件的效能是否會打折扣?
例如外置硬碟/顯示卡 效能會差過內置

i5-9400F
【H310】MSI/GIGABYTE/ASROCK H310,DDR4 x2,USB3 x4,SATA3 x4,M.ATX
16G DDR4-2666Mhz Ram
240G NVMe(M.2) SSD
INNO3D GTX1660 TWIN X2 6G
Future Gaming直立式ATX機箱
COOLERMASTER MWE 700W 80+ BRONZE POWER SUPPLY
點睇 洗唔洗加水冷 ，睇4k有冇問題？

唔洗加水冷
隻牛最好換咗佢，唔洗咁大watt數，同埋最好唔好揀cooler master

用預設？

10代intel放棄得

主力推AMD

i5/i3都收皮

11代咁快出

係咁h410 b460
買嚟做咩
直上z490唔好

但你i3 i5係冇咩可能用黎配z490

所以成個10代都係kai

只能買i7/i9
但熱到

Gigabyte都半放棄今代cpu.所以其實有少少hea整h410 b460 z490板

當然都唔係差

高階cpu.買amd好過

intel真係火爐黎.性能都唔見特別出色

hea整

姐係簡單d黎講.今代低中階高都建議amd

你地打哂飛機既aorus master / aorus xtreme係giga hea整之作出黎

Gigabyte出咁多塊z490都叫hea

純打機都係等年尾AMD？原本諗10700K，AMD應該上R9

咁始終都要做下樣既

而且z490都支援下代cpu

但起我眼中.已經算好hea(而事實上.當我同gigabyte台灣總部既人傾計.佢地對10代cpu.400系列主機板既態度真係好Hea)

所以你當佢做下樣

我覺得打唔打機.定係乜野都係今代買AMD

底板都平D啦

intel又火爐.又食電

amd yes
不過其實都預咗
amd出埋3100同3300x黎打i3價位已經無得輸
黎緊仲有b550 仲support下代cpu同埋pcie 4.0
牙膏繼續牙膏14nm++++++++++

離zen 3應該仲有3-4個月.呢幾個月要買就買amd

但同埋.下代intel有機會都係14nm

2021年有機會同一樣年入面intel發佈兩代cpu

11代係rocketlake (Last 14nm . 但新cove架構).12代10nm + cove架構

10代收皮了

估唔到有人同我一樣use case 同result

拿.我講就講哂

總之.我建議今年內.最起碼今年代一定係AMD先.等zen 3出到.都一定係繼續係amd

下年唔知.但我目前睇唔太覺得rocket lake以14nm黎講.換左cove架構會好好多.所以應該要等到2021年年中年尾發佈既12代cpu先買得intel

未來？

你唔好直接撳佢啲list，佢個網應該有個位俾你自己執

想問下如果打機咁砌既話有冇野要改

1 x Intel®️ Core™️ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,499

1 x ASUS PRIME Z490-P ATX
價錢：$1,599

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$540

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS Dual GeForce®️ GTX 1650 OC Edition 4GB GDDR5
價錢：$1,499

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Corsair Carbide Series®️ 100R Window ATX
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,544

我應該今個月尾先砌，原本唸住睇下10900k咩料，但聽悠二你咁講不如真係amd yes，直接砌3900x比較好係咪？

I5用z490

上面岩岩先講完唔好買10系intel

同埋真係真係真係想買i5.都等b460板出左先(要下個月)

不過你當我都係amd算

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,636

今晚9點咩Review都出黎

打機性能當intel 10代係100%.amd你當係95%

其他一切.AMD高十幾二十%

但intel火爐

NZXT 都漏... 唔敢買了

hdd唔會
顯示卡會

呢個我又覺得唔關NZXT事

因為個排同pumb一定係asstek代工

corsair / TT / NZXT 都係asstek

唔該晒

點睇林仔（屎家軍）

好，直接amd yes。

但仲想問下，我淨係換板同u，係咪正路要洗機先用到？事源我u同塊板收咗皮，原本係用緊intel，直接換會唔會開唔到機

要洗機

有咩驚訝

不嬲大廠個d全部asstek

差在[pumb外觀 / 功能 / 風扇] 呢幾樣野唔同

呢個.......我不作評論了.唔好意思

要洗機真係不如換埋隻600p

拿講明先.我唔似某d人話我要清咩3000系amd 舊貨

仲有成幾個月半年先出zen 3.清乜野貨

再者我不嬲都冇貨要清

而且.我都重點講埋h410 b460唔支援下代.點買得落手[soasd]

WHY!?

你睇我上面d reply

z490都一樣啦?

hea得嚟垃圾, 明架啦
0202了仲咁多人買即刻跛

i7都仲可以諗諗

但一定要配平z490

我真係唔覺得呢兩三代gigabyte有咩廢

自z390開始.gigabyte已經好唔錯.價錢都算平

h470 / z490支援下代

悠二巴幾時有3300x 貨？

另外.真係想買10代cpu既人注意.首批行貨只有i5 10400

其他你見到既.全部都係水貨

一開始追左幾野.而家最新d發展.都唔太想睇了.只能講冇眼睇

唔買GIGABYTE買咩好?
利申,對上三塊都GIGABYTE

asus/msi

uploaded

z490間間廠都差唔多架啦.睇價錢啦

係咪之後都會有update ge砌機list for 3300x?

洗機係最安全做法
不過Win10問題應該唔大，可以考慮直接換咗先，搞唔掂先再洗

利申：i5 3470 (win7 legacy) 轉 xeon 1230v2 (win7 legacy 轉 win7 uefi 轉 win10 uefi) 轉 threadeipper 1950x (win10) 轉 threadripper 3960x (win10)，當中搬過最少3次SSD (intel 330轉intel 730轉960 pro轉intel 900p)，一直用同一個windows

我用緊x72好驚漏水

不過對我呢種 用家 (每次板同U都係新買,唔會同一塊版換U)
咁I7 - 10700 係唔係都買得過?

超ram果度有待改善

齋打機既3300X仲勁過3600
轉3300X升2060既話加兩舊效能升左一個grade
唔急既等埋下個月主板轉埋B550
戰埋未來都得

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,814

i7以10代cpu黎講.算係最買得過

配塊千幾蚊z490都還可以

ssd點搬的？windows自己嘅功能定係第二d software？如果我要搬係咪直接喺塊板插兩條m.2 ssd就搬到？一條新一條舊

火牛用好D
1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$929

1 x Phanteks AMP Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$880

1 x Corsair RM Series™ RM750 — 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$939

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x NZXT C Series C750 750W 80Plus Gold Full Modular
價錢：$859

是但揀隻都可以

如果超頻揀隻Dark Rock 4 / Pro會好D, 或者用Noctua D15/U12, 或上水冷

做到

不過預算足夠.我建議都係3600

因為.始終未來都係多核年代.

6核會耐玩d

我都想問下, P15B個樣唔錯(除左正面下面個牌子) 大細又幾好
佢散熱得唔得? 如果要佢咁上下大細係咪得Define Mini C揀?

兩個月後再番黎問啦

GF1 750W啦

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

呢到全部幾隻同級數.唔係CWT就seasonic.用料一樣.買隻平就得

散熱當然得啦 始終係mesh箱 我都曾經用過 不過防塵一般同擴充性太低俾我換咗
平同細舊係優點 其他就唔好介意太多
define mini c應該仲大佢少少

都係
但等得既我會等埋B550
唔夠既再升Ryzen3

打機都唔夠amd 黎？

好想知ryzen 5, Zen 4 係咪2022先有？

可以同時插埋一齊嘅就最簡單
是但搵隻backup軟件一對一倒落去就ok
windows自己係有backup功能
但係我未用過答你唔到

我自己就比較偏向手動調整
同埋有做backup嘅習慣

330轉730太耐之前唔係好記得
以我當時嘅習慣嘅話好大機會係用GHOST DOS做

730轉960pro
其實係730+另一隻裝game嘅hdd一齊搬去960pro
喺Linux用dd copy咗730去960 pro之後手動改分區size同埋起個新區for games
然後game嗰部分簡單ctrl+c ctrl+v搞掂

960pro轉900p
其實係隻960pro玩一個月死撚咗
不過因為有用acronis true image做backup
所以將個backup暫時倒落隻730度寄居用住先
同埋將game嗰部分分離去另一隻SSD
900p到咗之後就係普通1:1 copy
都係用acronis

6月中

打機.amd輸少少啦

i9就真係唔建議啦.真係火爐.同埋其他方面輸3900X

i7都仲可以諗諗.

i5 i3 原因上面講左.

出b550+3100等zen3

MINI ITX 得呢兩塊?
1 x MSI MEG Z490I UNIFY Mini-ITX
價錢：$2,299

1 x Gigabyte Z490I AORUS ULTRA Mini-ITX
價錢：$2,699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,078

等zen4 ddr5 usb4

多謝ching咁詳盡嘅解答，到時我睇下開唔開到機先，再睇下直接搬定係洗機。

有個組合用10400 仲on 9

所以我都心思思緊，去唔去馬

如果同我一樣UPGRADE 唔會太頻密既,就等塊中階板砌啦

amd yes啦

我唔識電腦野，意思係咪九代配新老母板？之後再升級硬件都方便d? E.g. ssd / ram 等等

新手有條list 想問吓大家意見
唔熟電腦野 只係想盡量搵啲性價比高既硬件
budget 6k~8k
打機 會剪片同埋錄野多 (舊個部i5-3470,8gb ram 已經長期cpu/ram 9x%)

list:
AMD Ryzen™ 5 3600
MSI B450 GAMING PLUS MAX ATX
ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19 (2條)
Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
Corsair CV Series™ CV650 650W
Antec Spark 120 RGB Fan — Single Pack

HDD諗住用返舊個個 上網睇好似可以兼容到 (SAT AII >SAT AII)
cooler 未揀到 求推介
唔該哂

WD Blue 10年都未壞

自選 係咪會幫你砌埋

唔係
十代CPU配中階新老母板

筆直有限 我諗諗先！ 唔該巴打

你自己有冇ssd?

哇頂, 萬一蚊
OUT 晒BUD
類別 產品名稱 數量 現金價
CPU(中央處理器) * Intel Core I7-10700 Processor 8Core 16Threads up to 4.80 GHz 16M Cache【盒裝/三年保用/有風扇】 1 $2,749.00
Motherboard(主機板 AMD橙色/Intel九代藍色/Intel十代紫色) * 【Intel Z490 ITX】ASUS ROG STRIX Z490-I GAMING / 2 x DIMM / 2 x M.2 / WIFI / ITX 1 $2,650.00
Ram(記憶體) *【16G 2666Mhz】Kingston DDR-4 2666MHz 16GB (1x16GB)// KCP426NS8/16 終身保用 1 $535.00
SSD(固態硬碟 (可選多項)) * 【500G M.2】KINGSTON A2000 500G M.2 2280 NVMe(讀:2200MB/s 寫:2000MB/s) 2 $1,138.00
Hard Disk(硬碟機 (可選多項)) **【8T 企業版】Toshiba Enterprise 8TB MG06ACA800E SATA3 /128MB HDD (7x24企業級硬盤) 2 $2,518.00
Case(機箱 ) *【骰仔ITX】Fractal Design Node 304 Mini ITX USB3.0 1 $698.00
Power Supply(火牛) FSP Dagger 650W 80 PLUS gold SFX PSU 1 $840.00
原價： $11,128.00
優惠價： $11,010.00

都係等中階板砌返I5 算

想問下條LIST有無問題? 幫朋友出機FOR打機

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x Corsair CX M Series™ CX650M 650W Semi-Modular
價錢：$629

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Noctua NH-U12S TR4-SP3 Premium-grade 120mm CPU cooler
價錢：$490

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,886

垃圾 死機
上次隻死機500GB 又係用咗4年到壞

你隻cooler TR4黎.用唔到

pure rock 2夠壓3600
1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,445

咁多位巴打 小弟部電腦最近係咁黑mon 有冇人知道去邊度檢查電腦好啲？

Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler, E個用唔用到?

用到

無 得hdd 所以要買個ssd

Ssd都唔清楚買邊款會好啲

970pro

電腦超級新手想請教
事緣買左張AX200網路介面卡，送到黎先發覺自己塊老母板冇位插, 仲要傻到拆晒HDD/ 顯卡,風扇等拆剩個CPU 同老母板。尋晚砌番埋一齊搞到機著, 顯示屏唔著,唔知壞左邊野, 整唔整到都好, 我想換塊老母板同case (平時只係上下網睇下Youtube 唔打機)等我可以用到AX200, 可唔可以介紹下邊隻岩我用,可以兼容番現有顯示卡, RAM, HDDs,火牛..
只換呢2樣野budget 1500搞唔搞得掂? 唔該晒大家
依加部機:
CPU: Intel Core i5-6500 LGA1151 (3.2-3.6G, 6M, Gen 9LP, 14mm)
Motherboard: Asus B150I Pro Gaming AURA ITX
Ram: 8 GB Kingston ValueRam
Ram: 8 GB Kingston ValueRam
SSD: Plextor M7V 128 GB 2.5”SATA3 SSD
HDD: WD Blue 3.5”HDD
HDD: WD Blue 2.5” HDD
火牛:CoolerMaster G550M/550W 80 Plus Bronze ATX Power Supply
Case: Cooler Master Elite 130 ITX Case

我上網睇AX200係A key / E key
換咩底板都插唔到架喎(好似係)

itx板要自己換wifi 卡(Wi-Fi go 果舊野)
教學:
改裝ax200直播

原來塊板原本有wifi module
等我仲係咁搵邊塊B250有wifi係香港仲有得買

先唔該晒2位, 但我真係太新手睇唔明
我買果舊野係咁既樣

個散熱下邊有塊卡仔可以拆出黎

砌nas?
8tb hd

係 砌UNRAID SERVER
都係等I5 + 中階板算,慳返2XXX

呢塊野先係本體

你講緊藍色呢個位?我以為舊野係一體,機箱唯一可安裝連住天線塊鐵片(紅色)個位同埋插得入舊野既PCIe 3.0 *16 已經俾顯示卡佔據左 所以以為要換Case換老母板

itx板正常得一條pci-e*16
冇得攪

用緊1080ti想砌新機上自組水
用10900k+2080ti是咪相當不智
定係等新卡同zen3
其實最主要想上自組水

超越電熱水煲

你拆開紅色果舊散熱片就會見到塊wifi卡，拆落黎換落wifi go個盒度

wifi go呀

宜家用77k加1080ti都好撚熱
幾時先冬天

今晚番去試下先! 想問冇接天線我部機會收到WIFI ? sorry如果條問題好ON9

你可以拎番條天線落底板度

wifi go就係呢舊野，換走舊果塊wifi卡
你唔見左底板果條天線就用新果條

Laptop都冇天線啦你部手提電話都冇天線啦

laptop 有天線架，佢張wifi卡係駁落機殼度用機殼做接收，itx箱有d wifi卡都可駁落機箱做接收

我本身部機好似從來都冇無線上網,會唔會冇呢舊野

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
價錢：$630

2 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$980

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$585

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance P7 Silent ATX
價錢：$399

1 x Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,042

大家好，我睇左一陣篤左呢張list，想問下呢張list大家點睇。
平時都係開好多tab上網睇片、做文書、玩csgo，間唔中又會ps執下相premiere pro 剪下片咁。

另外想問下:
1. i5-9400F 同 Ryzen 5 3600 大家會推薦邊個多？
2. 如果兩粒U差唔多 我見9400F 平啲，我拎budget 加落去RAM到，電腦用落會順啲？
3. ASUS 既 prime b365m-a 同TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX有咩分別？

唔該大家

手提電話嗰條就印咗喺電路板度或者用機殼嘅金屬邊

晨早幫你睇左喇
11咪係，兩個天線插頭，你最好揾下個底板盒仲有冇條天線係度

13先岩

今晚試下，唔該晒你巴打

睇法就係:
一. 3300X屌打9400F 平又平兩舊, 點解仲要出9400F
二. XPG SX6000, 換EX920 / SN550
三. 呢條C19 Clockspeed慢D囉

又長知識

呢塊板有無wifi version

我印象中好似就係買左無Wifi version
如果係冇wifi 咁我係咪剩番 換機箱同換板

仲有8GB x 2 好過 16GB X 1
可以爭成幾十FPS

佢行2 x 16
唔知點解要咁多

咦係喎
我眼殘

出左10代啦

我研究緊Ram die
所謂既撞ram其實係咪因為ram用緊die/dram唔同牌子而導致?
因為我見有D DIMM同一款都可能有Hynix有Samsung有Micronn
icronn
求指教

終於等到3300x出
求巴打幫幫手comment 下個list有冇咩問題（我連個機箱唔砌得落都唔多識）
Budget 大約$6000 平時都係打下csgo之類槍game，睇下片，可能會開好多browser 搵資料同做下文書
唔諗住超頻
想問問：
（1）見到悠二巴個3600+tuf b450m + 2條ram 個砌機優惠又減左價 其實應該揀3600定3300x好
（2）洗唔洗另外再加散熱？係咪機箱個3風扇都夠做？
（3）呢隻牛質素係咪ok? (小弟冇乜認識）
（4）爬過下文話粒u唔超最多都係行到2666Mhz? 咁其實我砌兩條3200既ram係咪會浪費左？

求巴打賜教

1 x AMD Ryzen™️ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce®️ GTX 1650 SUPER™️ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,793

10代都可以收皮

你點睇?

得i7 叫有D用

不如等埋B550

我岩岩出面都有回應

我不作今次呢次事件作任何評論.唔係唔回應.係唔評論

如果真係要講.三個字

冇眼睇

銀牛同金牛個差額好似都係大約一個大家樂午餐既價錢
點解唔用金牛?

影相

好好地又一日, 唔好地地又一日
點解唔可以唔好地地咁過?

因為跟悠二個list 搭左呢隻牛
唔知兩隻有咩分別

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,105

+100勁一個級

Thx巴打
想問問
（1）因為見網上推介b450m一係asus tuf 一係msi morter, gigabyte 呢塊都ok?見個價都差一截
（2）好似上面巴打咁講，金牛同銀牛比有咩唔同？
（3）3300x 夠run到1660super卡？
（4）洗唔洗加散熱？定機箱個3隻風扇已經夠

（1）呢塊都ok,夠推,當然一分一分貸
（2）金牛慳電啲
（3）夠推1660super
（4）原裝夠壓,當然有錢就+

牛唔夠力 最好有650 W 或以上

想問下今日到底有冇人買到10900K

首先有冇人去買先

FB 見有人到手了

多謝巴打
因為都想部機用耐d 諗住揀塊靚d既底板
Gigabyte個張1660s同asus tuf個張係咪冇咩大分別？
我再執左執張list
睇下仲會唔會有咩大問題

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x FSP Hydro GD Series 550W 80 Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,393

想求一條6K嘅打機list CPU想用AMD

求AMD Ryzen™️ 3 3300X list
$3000

想睇下有咩評價再決定買唔買

頭先問過邪都話無貨

香港頭行冇i9

好彩無訂到 唔知等到幾時
依家砌3900X又好似好唔抵

抵過i9

冇問題

550夠了
當場650好啲

最少360aio

唸住月尾就砌3900x

依家就砌啦仲等

最後砌咗550 想問下巴打有冇1080p 144hz mon介紹 諗緊vg252qp/vg259q

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,360

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,501

真係開盡果陣會唔會太嘈?

近排忙，如果唔係已經咗

如果atx會唔會多啲選擇？個樣正正常常散熱好就得

砌定3900X+ROG C8H ，到時留MB換4000系諗唔諗得過？

橫掂5000都已經唔同針腳

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,330

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$5,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black
價錢：$539

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,310

base500 define c

長nlm知識
學到嘢

到時3900x二手賣出去？

同埋仲唸緊ROG C8H or x570-E，hero貴幾舊

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$340

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$585

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,042

得唔得？

最新10代10600k (即係8700k)喺gaming似乎有好高性價比，表現拍得住9900k

x570 master

你冇顯示卡
點開機

正嘢？用開牙石但其實都可以轉下

供電勁過x570-e

有3個m.2

Yes，到時賣返出去

到時先買mb又用得1代，X570同X670？應該差唔得多，

C8H應該到時up完bio再賣走粒3900X
我係睇中C8H個樣

CPU
- AMD RYZEN R5 3500X 3.6GHz 32M L3 6 Core 6 Thread 65W AM4 $1110

主機板
- ASUS TUF B450M-PLUS GAMING
$659

顯示卡
- ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
$1999

RAM
- ADATA XPG GAMING D10 DDR4 3200MHz 8GB (2 x 8GB)
$700

火牛
- FSP Hydro GD 550W 80 Plus® Gold PSU
$520

SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
$610

機箱
- AeroCool Menace Saturn RGB ATX Case
$389

總額: $6067
資料:香港終端 TerminalHK

其他問題:
- 由於我沒有Window系統想請問買OEM版同USB版的分別
- 火牛是另外找前面的朋友仔建議 想問是否合適呢個砌機組合
- 請問有否更細機箱
現時所選的機箱大細係:205 x 457 x 392mm (W x H x D)
但想係高度同闊度上再細小點大約190(W) 400(H)

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x In Win A1 Plus Mini-ITX RGB 650W Power Supply Qi Wireless Charger Cases — Black
價錢：$1,599

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,157

要細機箱請上itx

似正，可以唸唸佢

我應該唔會了，除非我覺得3900x唔夠洗或者4000真係好掂

Budget 7K, 主要打fps game, apex, cs:go等, 主要追求144FPS, 畫質中低可接受

想問個LIST 有冇問題? 新手第一次砌
仲有想問呢個list如果要Gtx 1660super而唔揀rtx2060 係咪分別唔大?

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,996

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,886

唔介意BIOS無咁好用, 一定係揀 ASRock X570 Taichi ATX $2210

ASRock VRM

240mm AIO 相信都足以應付

In 300W 10900K

We Trust

240mm AIO得
呢個都得喇

12+2都唔夠咩

散熱好廢

唔該哂巴打

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,025

依個好啲

企業級HDD讀寫嗰陣51度正唔正常

冇試過intel f版或都amd cpu,想問下如果冇內顯，底版個hdmi會唔會廢左，一定要插落顯卡，同埋萬一壞顯卡，會係完全冇畫面定照入到bios?

#1

Intel® Core™ i7-10700K Tray
Intel
$3,160
1

ASUS TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX
ASUS
$1,880
1

G.Skill Trident Z RGB Ryzen Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GTZRX
G.SKILL
$950
1

[砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Kingston
$399
$379
1

[砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Kingston
$660
$590
1

ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
ASUS
$5,499
$4,999
1

FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
FSP
$799
1

NZXT H510 Elite Tempered Glass ATX - Matte White
NZXT
$1,199
1

NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
NZXT
$1,199
1

NZXT AER RGB2 & HUE 2 120mm Starter Kit
NZXT
$678
1

結賬總額：$15,833

有冇問題？

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,847

budget 6k,
等B550定B450算? (B550如唔超budget的話)
如果自己有火牛係咪online砌唔到?
Thanks!

冇試過intel f版或都amd cpu,想問下如果冇內顯，底版個hdmi會唔會廢左，一定要插落顯卡，同埋萬一壞顯示卡，會係完全冇畫面定照入到bios?

sorry,以後都係打gpu一定唔會再錯

小弟budget 4千鬆啲 想砌部打到lol嘅 同剪到片嘅 係咪求其上飛馬嗰啲揾個4千list砌就得？

有冇人可以Comment下呢條ram
GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
除左個牌子信譽麻麻, Felton保養之外(BTW咩叫有限度永久保養)
佢CL17雖然唔到CL16咁好, 但100% B-DIE

無內顯就點都要插顯示卡先有嘢出，底板個port係廢的

有庫存就有保養
好似係

點解要分2隻ssd

同埋火牛750起跳

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510
1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699
1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029
1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 8GB GDDR5
價錢：$1,299
1 Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479
1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $6,234
求評

用途?

睇4k

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,618

依個夠了

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$3,160

1 x ASUS ROG STRIX Z490-E GAMING ATX
價錢：$2,699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C14 RGB — TITANIUM
價錢：$1,699

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,850

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Antec Performance Series P110 Silent ATX
價錢：$750

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

總計: $18,355

砌嚟打機主要玩MMOs1440p 60Hz 咁樣有冇咩問題？

無amd cpu flash唔到bios

Amd有冇6核/8核有igpu?

ram 應該3200C16 定3600C18 好?
上網睇好似一樣performance 但前者平少少

下代

有d game都爭4-10fps (有d就無分別)
但加一兩舊水boost到5fps既話其實係good investment
你display/CPU可能要俾500-1000買高一個grade先多10fps

咁睇黎都係i5 或者i7玩住先

你等埋塊b460 要6月中
二手執張卡著機好過

想問下用3700x有咩水冷cooler推介
主要想要靜啲

B460 堆板 係hea 整wo

thanks
咁我條list o唔ok?

Ok呀
不過記得check隻火牛足唔足火

同埋等得既最好等B550(個人意見)
升Ryzen 3方便好多

Z390高階板個價減到盡頭未

1650 1650 SUPER 1660 點揀好?
1660 SUPER Budget所限就一定唔會上
1650super 1660 真是差唔多
點揀好?

唔緊要,等LOR
B460 又平過Z490咁多

下,唔撚係呀, 差過Z490好多?

除咗ROG STRIX 2070 SUPEr
喺效能同散熱方面
邊隻牌子咩型號嘅2070s 最好

佢keep到b360嘅水準已經夠

咁KEEP唔KEEP 到?
7/24 咁開O唔OK?

唔會唔得

CPU
AMD Ryzen™ 3 3300X 3.8GHz 16M L3 4 Core 8 Thread 65W AM4 $999

主機板
ASUS TUF B450M-PLUS GAMING $659

RAM
G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3200MHz 1x8GB F4-3200C16S 8GIS $269

火牛
FSP Hydro GD 550W 80 Plus® Gold PSU $520

SSD
Kingston A2000 250GB PCIe NVMe M.2 SSD $379

機箱
ANTEC P5 Ultimate Silent Micro-ATX case $399

產品: $3225
砌機: $80
總額: $3305

少打機, 睇片多, 已有張gtx660 求評 Thanks!

技嘉個張

邊張

aorus

咁就夠啦
我又唔會超頻,應該連D GPU都唔插,但SSD,HHD 會幾多,同7/24
就係咁樣ONLY... B460夠晒啦?

係法奧砌咗部機
但係因為個MOON有問題 未開到黎試
想問下新機插咗火牛 未插MOON之後禁POWER制
得主機板個RGB著燈 而風扇冇開始轉係咪正常

各位巴打，想砌 i5/10代，配2060顯示卡，想問下用390老母板好定490老母板，謝謝

無插線

390 係1200 接口咩

等多陣有B460

咦！係喎 咁我姐係硬食490老母板？ 好貴

係咪傳說中6月出？

你買10400定10600k

同埋想問下 出去買料比人砌有冇咩注意事項先唔會比人呃或者換舊貨 小弟第一次砌

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,499

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x ASUS PCE-AC56 Wi-Fi PCI-E
價錢：$369

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,324

第一次砌list，主力文書睇戲，小玩game

請問仲駛唔駛加風扇？有咩要注意

I5-10400 .. 10600K是咪超頻用？ 新手唔識野。唔敢攪咁多

intel cpu配amd板
itx箱配matx板
itx板加wifi卡

咁你等b460先砌

聽聞下星期發佈

你指風扇線? 我就咁睇至少CPU FAN同左邊個機箱FAN都有插到
老母板係ASUS TUF B450M-PRO GAMING
BTW第一張圖有兩條多咗出黎既單PIN線係咩黎? 係CPU/COOLER位申出黎

唔係好明點解唔識唔用現成list

我會好多app 一齊開 chrome 又會開好多tab 做野咁，係咪多GB RAM 穩陣，但係32GB 係咪一定會太多
我同個friend 講話要16GB 佢話 「唓我七年前已經用緊16GB 啦」

如果我照砌 490板 ，除左貴之外，有無壞處

收到 原來出左3300x 感謝 🙇🏻‍♂️
ram 係咪換張 3200Mhz C16 好啲？

要安靜就唔會用aio

RAM又唔係貴
你左計右計果陣都唔只差額條數啦

因為真係唔識，見諒下

如果用細機箱加i5 ，差唔多budget 應該揀邊款？

加wifi，因為主要用wifi多過lan

麻煩睇睇

係

呢一刻10代i5無平底板
同埋itx底板一定會有wifi，唔使自己加

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte H310N 2.0 Mini-ITX
價錢：$670

1 x [砌機優惠]ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$470

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC EDITION 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,626

會唔會好啲？

如果cpu千零蚊budget, amd定intel 新啲？

因為都會用幾年

下 見人又話水冷會靜啲 比人呃左

最嘈係黎自風扇
想靜唔好超頻

google 返 原來黎緊出 3300x 同 b550 fit 晒
配埋3200mhz c16 冇死了 display card 1650s ok 嗎？

新舊: 10代i > 3代amd > 9代i

突出黎個條係ARGB線.因為你呢塊底板唔支援5V ARGB.所以插唔到的

你係開機禁完制.成部機所有風扇都唔會轉?

所有都唔轉呀 得老母板燈著

怕麻煩就可以搵鋪頭砌
我諗都係一百幾十，唔會貴嘅

我好耐年前出去砌機就真係試過塊板係用過嘅

而家我諗唔會咁pk 喇卦

準確啲講 老母板燈插火牛就著 唔關POWER制事
但POWER制禁極都冇反應

可以啊

冇壞處，但可能你塊板仲貴過cpu

你聯絡法奧客服

買10600kf or 10600k配入門z490我覺得好抵玩
如果純打機

1。Budget： 4000
2。電腦主要用途：打機 （例如bannerlord，三國全戰，odyssey），唔需要直播／錄製
3。個人需求：可接受最低畫質／低fps，只求玩到，唔打算之後升級／超頻，唔使靜／rgb，傾向amd
4。打算自己裝隻舊HD過新機
5。初步睇到大概咁，但因為我畫質需求好低，希望各位指教下有無邊度可以downgrade？

AMD Ryzen™ 3 3300X $999
Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX $530
[砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 $255 x2
WD Blue™ SN550 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4 $395
[砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6 $1,330
Corsair CV Series™ CV450 450W $339
Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case $265
$80 砌機服務 $80
結賬總額：$4,317

請問amd 3代，用呢款機箱

差唔多budget

有邊款cpu 同底板 介紹

3300x
msi b450i
ram adata d10

推

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,582

請ram最少8 x 2 3200

唔洗火牛？

ram 最少8x2 3200

個In Win B1 包左200w牛夠哂用

我現有2張4gb 可唔洗買多條8gb?

4 4 4 4
8 8 8 8

可以唔洗買

4GB 2133?

想問多樣，本身有個D15係咪都夠用唔使上AIO

D15夠了
D15同280aio性能差唔多

好似1xxx

繼續求助 小弟就崩潰
上網睇話大多數係火牛/底板出事
底板如果個RGB會著係咪即係冇壞?
我見啲供電線都有插齊
我有少少懷疑會唔會係CASE既POWER制冇連好
但係我又唔識點CHECK呢個位 有冇巴打教下我

搵返法奧搞喇
又唔係冇support

搵咗啦
佢話我偏遠地區送去整來回要收我兩舊水
屌你老母寄黎就壞又唔撚係我錯 咁都要我課多兩舊 痴撚線
我窮撚學生咪諗住自強我真係就癲
屌真係ON99

拍條片黎睇下開機之後係點

0反應

重新插呢兩支針睇下有冇效

ddr3 插唔到落去

部電腦今日壞左，開都開唔到
想換個條女，各位有咩水心推薦，budget 18k

粒i510代好似1488 左右，塊板都唔平

用途都唔講等仇人機

部電腦今日壞左，開都開唔到
想換個條女，各位有咩水心推薦，budget 18k,打機3A 大作用

想問你火牛線係返你自己定新個條?

新

試咗了 一樣

好想去馬...
呢個LIST 有冇伏? 利申, 當HOME SERVER + nas 用

**【8T 企業版】Toshiba Enterprise 8TB MG06ACA800E SATA3 /128MB HDD (7x24企業級硬盤) **【8T 企業版】Toshiba Enterprise 8TB MG06ACA800E SATA3 /128MB HDD (7x24企業級硬盤) HK$1259.00
-
4
+
HK$5036.00 刪除
* 【16G 3000Mhz】G.SKILL DDR4 Aegis DDR4 3000MHz 16GB (1x16GB)終身保用 * 【16G 3000Mhz】G.SKILL DDR4 Aegis DDR4 3000MHz 16GB (1x16GB)終身保用 HK$500.00
-
1
+
HK$500.00 刪除
*【650W金】ANTEC HCG-650 GOLD GAMER, 80+ 650W POWER SUPPLY *【650W金】ANTEC HCG-650 GOLD GAMER, 80+ 650W POWER SUPPLY HK$689.00
-
1
+
HK$689.00 刪除
* 【500G M.2】KINGSTON A2000 500G M.2 2280 NVMe(讀:2200MB/s 寫:2000MB/s) * 【500G M.2】KINGSTON A2000 500G M.2 2280 NVMe(讀:2200MB/s 寫:2000MB/s) HK$569.00
-
2
+
HK$1138.00 刪除
【白色】Fractal Design Node 304 Mini ITX USB3.0 Case - WHITE 【白色】Fractal Design Node 304 Mini ITX USB3.0 Case - WHITE HK$699.00
-
1
+
HK$699.00 刪除
* Intel Core I7-10700 Processor 8Core 16Threads up to 4.80 GHz 16M Cache【盒裝/三年保用/有風扇】 * Intel Core I7-10700 Processor 8Core 16Threads up to 4.80 GHz 16M Cache【盒裝/三年保用/有風扇】 HK$2749.00
-
1
+
HK$2749.00 刪除
【Intel Z490 ITX】MSI MEG Z490I UNIFY / 2 x DIMM / 2 x M.2 / Thunderbolt / WIFI / ITX 【Intel Z490 ITX】MSI MEG Z490I UNIFY / 2 x DIMM / 2 x M.2 / Thunderbolt / WIFI / ITX HK$2199.00
-
1
+
HK$2199.00 刪除
全選 繼續購物
HK$13010.00總計 ：

HK$266.00優惠 ：

i7 唔買k正on9

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$839

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Thermaltake Floe Riing RGB 360 TT Premium頂級版一體式水冷散熱器
價錢：$1,479

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,573

msi z490i 如何? 配10700

大概3000蚊買俾家母
用黎上youtube 玩下facebook game
chrome firefox雙開都幾多分頁下（佢既習慣）
會成日放相同片入電腦
呢部夠做嗎定係加多條ram好

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x Gigabyte GA-A320M-S2H-V2 Micro-ATX
價錢：$530

1 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$330

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x Xigmatek SG02 ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,965

msi z490i good
但係點解唔買10700k

悠二依幾日出哂事咁

K用電好似多好多?
我24 小時長開

諗住24小時開, 非K會慳電好多?

同埋好似爭好少?

差幾舊水，唔超就咁tb都差好遠

你home server咩用途
純nas唔使買咁勁

都唔知話自己ON9定黑仔好唉屌
諗住開開心心有新女 點知奶撚晒野

呢個.我可以答到你其實係咩問題

呢個係AMD CPU獨有既問題

解決方法係只要蚊走火牛線.之後拎起粒cpu.10秒放返落去

唔好問我點解會有呢個情況出現.我都想知.網上都有好多同情況出現

AMD曾經講過BIOS可以解決.但係結果都冇辦法解決到

我都冇任何方法可以解決到出機之後出唔出現

應該底板有問題
你撳完掣係乜柒都冇著

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,197

請用兩條ram
依個箱細好多

1 x AMD Ryzen™ 3 3200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
價錢：$799

1 x ASUS PRIME A320I-K
價錢：$699

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x In Win B1 Mini-ITX
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,997

轉依塊就平少少

應該會同時發生:
PLEX (1 ~ 3 個STREAMING) (暫時無4K DEVICE,未來可能有)
RADARR / SONARR DOWNLOAD (戲同劇)
BT (AV)
玩一個VM
玩下其他DOCKER

你一次做咁多嘢好似買AMD會好啲

...蚊完CPU我邊到黎散熱膏搽

AMD 8 CORE 會勁過INTEL 8CORE?
因為我打算裝個個UNRAID OS, 好似話INTEL 優化會好D
同埋INTEL 有個叫QUICKSYNC 好似PLEX會高效D

BTW, K 同唔K 爭好遠? 我見爭2%?

同核心數下多工能力一定係AMD完勝
但係如果你話個別software intel有獨有優勢咁就冇辦法

小弟個mon係72pp 請問啲硬件需唔需要有調整？

超頻後就差唔少

條單pin似係風扇嘅rgb黎
你不如check多次底板線係咪插得實先
之後ram同cpu電係咪都插實左
再唔得嘅 你有無散熱膏
有就上網睇一次砌機walkthrough逐樣拆試下邊個問題啦

心大心細,同埋AMD 6/8CORE都無IGPU,所以又慳一筆

我做SER 應該唔會點超

唔需要改,可以照去

我同同事講左.你預最快今晚有同事上黎"即場"幫你處理

你聯絡我客服.我同同事講左.

好 唔該晒真係好無助

唔緊要.只係呢個問題.係AMD獨有既問題.除左重插CPU.我都搵唔到咩方法去解決

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,101

咁樣會抵玩啲

塊板靚少少
粒U勁啲
對RAM快啲

係改咗咁多

比錢砌都咁樣真係慘同自己砌差唔多

我上面講左呢個開唔到機既原因.而且我都會即場幫佢處理返

感謝師兄
小弟想學吓嘢 見師兄幫其他人整砌機list都係用AMD 但係又有師兄話AMD打機廢 想請教一下係點
利申：第一次聽AMD呢個牌子

同埋如果砌以上個list 可否三至四年唔需要換機？ 小弟之後應該都唔會玩啲咩大作 應該都係玩R6 GTA OverWatch嗰啲
如果想三至四年唔需要換機就要升級嘅話 貴少少都冇問題

港版國安法...............

法奧買機既好處，上黎講就有專人解決問題

早排幫表妹買料砌

AMD Ryzen 5 3400G $1159
MSI B450M-A PRO MAX $480
Kingston 16GB DDR4 2666 $550
WD Blue M.2 SN550 250GB $375
(Read: 2400MB/s, Write: 950MB/s)
牛Corsair VS450 $265
箱Corsair Carbide Series 100R $288
=$3117

你自己加番個2tb hd 、同換個個機箱

入國產機殼啦

Amd打機追到intel 9成，價錢抵玩唔少
而且Intel i3未有入門主板，所以同樣4核8線 都係未夠amd打

玩1080p低要求 夠玩2-3年

唔緊要啦 有解決到就OK
開唔著真係嚇撚死我

01：人大今晚公布「港版國安法」

And 單核廢過intel 少少，而game多數食單核性能
但連打機既fps都追到9成

感謝師兄指教

到時用vivo 定中柏好

幫襯法奧砌機，佢會唔會幫手執埋線？

巴打好
是咁的, 我成個月之前order左條list, 錢都比撚哂, 日撚日都追, 佢今日同我講粒U 仲未有貨,仲要等多個星期dklm
想問下如果我由Ryzen 7 3700X 轉番做 i7 9700/k的話, 我條list係咪剩係要換埋塊板

AMD Ryzen 7 3700X 8 Core Processor AM4 Chipset
AMD B450 mATX gaming motherboard
T-Force Delta RGB 3200MHz 16GB (2x8GB) DDR4
Western Digital Black (WD Black) SN750 1TB
Western Digital Blue 3TB hard drive
650w gold power
NVDIA RTX 2070 Super 8GB GDDR6

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B450-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,320

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,120

1 x WD Black™ SN750 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$755

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Corsair SF Series™ SF600 — 600W 80 PLUS® Gold SFX
價錢：$969

1 x Lian Li TU150 Aluminium Mini-ITX - Black
價錢：$899

1 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$245

3 x Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$435

總計: $12,856

請評價

呢D前面有蓋靠隔離入風嘅機箱散熱係咪差過mesh好多?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$629

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,586

想問下有冇啲咩需要改

On99國家

23條立唔成 仲加辣變國安法

會

你揀aorus卡個底裝唔到a12x15，可以買少兩把
再加隻u12a=完美

咁係咪即係AMD No!

2.75裝唔到咩。。

裝唔到
我用strix都唔得，你aorus仲厚
同埋唔需要加風扇張卡都夠散熱的

咁請問你咩card

strix 2080 super

CPU: AMD Ryzen R7 3700x

散熱: AMD Writh prism

MB: Asrock B450m-HDV

RAM: T-Force Dark Zα ddr4 3200 8gx2

GPU: MSI RX 5700xt mech OC

Ssd: Transcend MTE110s 1tb

PSU: Firstplayer Steampunk 650g 650w 全模組 金牌80+

Case: Aigo Yogo m2 Matx

$8500 打機 想問合唔合理？求屌

買GALAX果張咪得又平
用厚卡反而會阻住入風仲衰

悠二賣七彩虹顯卡保平安未

機相夠唔夠

其實我都想買strix 2070s
不過貴400
幾時俾多400值唔值

下邊2把入風好實好過你買大屌

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG STRIX B450-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,320

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,120

1 x WD Black™ SN750 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$755

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Corsair SF Series™ SF750 — 750W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$1,219

1 x Lian Li TU150 Aluminium Mini-ITX - Black
價錢：$899

2 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$490

2 x Noctua NF-A12x15 PWM Quiet Slim 120mm Premium Quality Fan
價錢：$290

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,542

新手問想幫部notebook升級SSD

notebook 型號： Lenovo Y530 Legion
SSD 型號好似係叫NVMe M.2

想買1TB SSD 有冇咩牌子建議？
除左買張SSD外, 仲要準備啲咩去複製舊檔？

自己左抄右抄第一次出LIST
張LIST有冇問題

ASUS Dual GeForce RTX™ 2060 OC EVO 6GB GDDR6

Kingston Value 8GB CL22 DDR4 3200MHz

ASUS TUF B450M-PLUS GAMING

AMD Ryzen™ 3 3300X 3.8GHz 16M L3 4 Core 8 Thread 65W AM4

WD Blue WD30EZRZ 3TB 5400rpm 64MB 3.5 Inch HDD

Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD

FSP Raider II 550W 80 PLUS Silver PSU

Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Black

~$7500

WD BLUE SN550
教學都有埋

Lian Li TU150 所有邊位勁界手
換第二個箱

用7200轉HDD啦

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,599

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,475

咩邊位完全唔覺有

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,120

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x NZXT H510i Compact Tempered Glass ATX Case — Matte White
價錢：$949

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

2 x Cooler Master MasterFan MF120 Halo 120mm Case Fan
價錢：$330

總計: $9,327

請問Cooler Master個風扇係咪無得控制，淨係得彩色燈

ATX 同mATX 除咗大細有咩唔同？除咗大細

多條PICE SLOT

呢張唔得
我之前用giga 5700xt oc再加15mm風扇已經係極限，galax呢張仲要厚2.7mm，應該90%裝唔落

收到 thanks!!

咁其實得閒一般文書/打下機，其實係咪mATX就夠？因為睇法奧同大家D list mATX 都係主流

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
呢張應該OK

mATX 平D呀
ATX 90%人都用唔哂D SLOT , 哂錢

唔該晒爸打

storage得500gb 真係夠用?

各大砌機網店入手vpn俾客買埋bundle有得諗

預算:~6000-6500
用途:主要打機 Fifa/Overwatch/LOL
次要晝圖 Revit

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP Hydro GD Series 550W 80 Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake Versa H17 Window Micro-ATX 中直立式開窗機殼
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,986

另外問題:
(1) 法奧的預設機箱闊度太大220 (W)，所以換了同品牌的機箱205 (W)，請問是否足夠大放上述產品

(2) 因為可能同時需要換螢幕，有比較好牌子介紹嗎?

求解

你知我知 單眼佬都知

玩撚完, 快D砌部機打得幾耐得幾耐

垃圾國家.冇得救

呢個箱好似幾過癮

巴打唔好意思，今日先得閒睇
今朝拆左個機箱，見個cpu風扇仲著，同埋個溫度大約keep住max70度（睇一陣utube），之後睇睇下死左就無望到個溫度
但我次次摸個機頂都係勁熱，會唔會同上面隻牛有關？唔該曬巴打

太多塵

睇埋上面隻牛個風扇都有著

牛著風扇著的話best guess就係散熱膏

唔該曬巴打，聽日出黃金睇下先，想問埋散熱膏係咪買砌機料d鋪都有得賣？
做過research諗住買tf8或者暴力熊

你呢啲機買nt-h1夠用，tf8好硬同埋好快乾

我發現每次睇片死機前個機頂都勁熱(如果一般上網文書就唔係太熱)，打開先知原來機頂係火牛個位，唔知關唔關隻牛用得耐唔夠力事 ? (成部機大概都用左6-7年)
定還是CPU散熱唔好都有機會令到隻牛過熱 ?
唔逃曬咁多位熱心巴打

問多樣野，其實宜家AMD/Intel 點解？
AMD宜家性能真係屌打Intel
但係同時又有人話Intel 個穩定性係好過AMD
主要用黎做一D文書/打機/run Matlab Python
咁其實係咪揀返Intel 平台最好？

火牛大塵，拆開吸下
利申早排清完

打機嚟講10代i5超抵屌

3300X都抵WOR

6000蚊級3300x真係幾抵
但係1萬蚊級10600k完全屌打amd

有個朋友想換部電腦打LOL同FPS game ，1080P 唔追求144hz住，有冇師兄睇下依條list要點執，價錢想控制係6000至6500。

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6
價錢：$2,249

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,864

10600K勁D定3700X勁D

10600k喺gaming係秒殺晒ryzen全系列
睇極客灣個評測有啲生產力工具係贏到同核心數嘅3600

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$899

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1650 SUPER™ 4GB GDDR6
價錢：$1,699

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 600W 80Plus Gold
價錢：$579

1 x Antec GX202 Window ATX
價錢：$339

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,395

打機list gta開唔開到 高效

但問題係我唔洗chur到咁盡
我宜家係怕揀AMD 好似Virtualbox 呢類話唔support
同埋我唔咩人地成日話穩唔穩定係指咩

火牛都拆

等平板出就差唔多可以開打

有啲入門z490用黎配10600k超頻都好輕鬆，又唔會好貴
如果香港會入10600kf就仲抵屌

Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6

呢張顯示卡有冇咩問題

冇

10700k係已經有？我睇法奧有得買

好似係

直接上i7好過

水貨

好似話第一水得10100
其他都係水貨

我本身有RTX2080。
想買10700F，跟塊asus板，16G 8x2 3600ram，SSD M.2 1T，再加上cpu散熱器～跪求list.
筆直HK$7000左右。

香港目前行貨只有兩粒

10400 盒裝 + 10700K Tray

下星期到G5900 + 10500 盒裝

當然10700K都有水貨Tray

我唔係入唔到貨.係我唔賣水貨

所以我目前只係上左架10400 + 10700K

我就係驚有人誤會.所以寫到明

總之.行貨呢一刻得兩粒

下星期到其餘兩粒

你而家見到既一切話有貨既.100%全部水貨

不過10400都有水貨

我就一定係行貨聯強

我之前用呢個有滋滋聲
結果要拎去換

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$3,160

1 x ASUS ROG STRIX Z490-G GAMING (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$2,299

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2080 SUPER™ WATERFORCE 8GB GDDR6
價錢：$7,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — Razer Edition
價錢：$1,269

1 x Corsair iCUE H150i RGB PRO XT 360mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,399

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,899

巴打們 呢條list 去唔去得馬？
玩下mon hunt 睇下4k
mon 用緊34吋 3440x1440 100hz
唔該

想問如果想+普通rbg風扇落機箱 用controller 轉色個種 平平地有冇咩好推介

Cooler master

係任何時候都有機會出現呢個bug定拔走條飯煲線就會咁

香港會唔會入10600kf

你之前話z490個價好快會回落. 到時係你到砌返部itx 10700先

預算:~6000-6500
用途:主要打機 Fifa/Overwatch/LOL
次要晝圖 Revit

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP Hydro GD Series 550W 80 Plus Gold
價錢：$579

1 x Thermaltake Versa H17 Window Micro-ATX 中直立式開窗機殼
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,986

另外問題:
(1) 法奧的預設機箱闊度太大220 (W)，所以換了同品牌的機箱205 (W)，請問是否足夠大放上述產品

(2) 因為可能同時需要換螢幕，有比較好牌子介紹嗎?

幫fd執 主要打call of duty 有冇問題
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,752

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,683

Cpu 轉3500x
顯卡 轉Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Gaming OC 6GB
會唔會更好

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$750

1 x HP EX950 1TB M.2 PCIe 3.0 x4 NVMe 3D TLC NAND
價錢：$1,195

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,895

3500x不了,只打機3300x仲勁

display card 同牙石個塊比邊塊好?

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

差幾十蚊

asus只買rog
tuf不了

三風扇定雙風扇好

有冇d抵屌嘅fan hub controller? 最好可以插三把風扇或以上，唔駛要rgb control

上網見cooler master 同thermaltake都有，但唔知黃金嗰d有冇得賣

有錢就3fan，雙fan夠了

買咁撚靚咪又係一張gtx 1660 super

幫幫手唔該，筆直8000左右，主要用途睇片執相，都會做下文書工作，間中打下機gta5 cod ,想長用。睇左兩個post咁執有冇問題？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,165

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$599

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,095

thx ，火牛550w夠？如果比多幾十元買大w數會唔會有咩影響？